# CP001 ファームウェア用のドキュメント共有方法について

本ドキュメントは、CarryPark CP-001 のファームウェアおよびそれに関するドキュメントについて、どのように共有化するのかについての説明書です。

# 共有方法について

ファームウェアおよびドキュメントの共有は、開発終了時にスムーズに開発会社から CarryPark に移すため、また個々のリリース時の作業ミスを防ぐため、Git で行います。

具体的には、Git リポジトリをインターネット上で預かってくれる GitHub や BitBucket といったサービスを利用します。
今回は開発者が個人的に使用している BitBucket という Gitリポジトリホスティングサービスを利用します。

## BitBucket や Git について超簡単な説明

### git(ギット)について

git とは、プログラムのソースコードやドキュメントなどを複数名で開発・管理するときに便利なツールの名前です。  
git を使うと、プログラムを昨日まで正常に動いていたものに戻したり（履歴機能）、新しい機能を追加したいけど今動いているプログラムはそのままで残しておきたいという要望に応えたり（枝分かれ機能）、インターネットに接続している複数の人が同時にどんな変更をしてもちゃんと管理できたり、します。  

### Gitリポジトリについて

Gitリポジトリとは、上記 git で管理しているプログラムそのものであったり、管理用のファイルを含んだフォルダーのことです。

### Gitリポジトリ ホスティングサービスとは

Gitリポジトリ ホスティングサービスとは、上記 Gitリポジトリをインターネット上のどこかに保管してくれるサービスのことです。
GitHub とか BitBucket が有名どころです。

### BitBucket について

BitBucket(ビットバケット)はアトラシアンという会社が運営している Gitリポジトリのホスティングサービスの名前です。
５名までは無料で利用できます。５名以上で共有しようとすると有料になります。

SourceTree（ソースツリー）というグラフィカルなインターフェースを持つ Windows/Mac 用のアプリが無料で公開されており、git の操作に慣れていない人には優しい環境です。

本プロジェクトでは、この BitBucket を利用して開発を行っています。

BitBucket についてはアトラシアンの [BitBucketのサポートサイト](https://ja.confluence.atlassian.com/get-started-with-bitbucket/get-started-with-bitbucket-cloud-856845168.html) を参照してください。

## BitBucket を使ってできること

* 開発者が開発したコードをすぐに現場で利用することができます。つまりリリース作業が不要となります。
 リリース作業が不要になりますので、リリース作業時のミスの低減にもつながります。
* 名前（タグ）をつけて保存しておくことにより、リリース物の管理が簡単になります。例えば一年前の出荷物に焼き込んだプログラムの特定などが簡単にできます。
* 段階を追った開発が可能になります。
 1月末ではメカを最低限動かすプログラム、
 2月末ではXXXという機能を追加したプログラム、
 3月末にはテスト的な動きをつけてみたプログラム
 といったように最終的なプログラムができるのを待つのではなく、必要な機能だけを順次開発することでハードやメカの開発と協調し連動したプログラム開発が可能になります。

## BitBucket を使うために

BitBucket を使うためには以下の準備を行ってください。

* Gitのインストール。[ここ](https://ja.confluence.atlassian.com/get-started-with-bitbucket/install-and-set-up-git-860009658.html)を参照してください。
* BitBucket のアカウント作成。[ここ](https://confluence.atlassian.com/jpns/faq/アトラシアン製品スタートガイド/1-bitbucket-cloud-bitbucket)を参照してください。
* SourceTree のインストールと設定。アトラシアのドキュメントではないですが、[ここ](https://qiita.com/tetsu831018/items/bb6ecf15ca5f67e5879a)が比較的よく書かれています。

## CP-001 のドキュメントなどを共有化するために

1. BitBucket の登録が終了したメールアドレスを、開発者に教えてください。
 開発者の方で、CP-001 の Gitリポジトリの共有者として教えてもらったメールアドレスを登録、共有化します。
1. 共有化が終わった旨のメール連絡が、自動的にそのメールアドレスに通知されます。
1. 通知がきた担当者は、SourceTree アプリを使って、共有化された Gitリポジトリをサーバから使っているPCに複製（クローン）をします。
1. クローンされたフォルダを使い、CP-001 にプログラムを焼き込んで動作確認をしてください。
 またはドキュメントなどが正しく読めるかの確認をしてください。
1. 特定のバージョン（git ではリビジョンという）を使ったクローンの仕方などは別途。


